% Basic
\documentclass[11pt,a4paper]{article}

% Packages
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}

% Arial (clone)
% \usepackage{helvet}
% \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

% Margins
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=2.5cm}

% Numeración
\usepackage{fancyhdr}
\fancyhf{} %Clear allheader and footers
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % remove the header rule
\rfoot{\thepage}
\pagestyle{fancy}

% Manejo de imagenes
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {images/} }
% \includegraphics{imageName}

\usepackage{dirtytalk}% \say{} for quotations
\usepackage{enumitem}% for alphabetical numerate
\usepackage{listings}

% Start!
\begin{document}

\begin{titlepage}
	\centering
	\includegraphics[width=0.35\textwidth]{UM}\par\vspace{2cm}
	{\scshape\huge Inteligencia artificial\par}
	\vspace{1cm}
	{\scshape\huge Problemas a código 3\par}
	%\vspace{1.5cm}
	%{\huge\bfseries Pigeons love doves\par}
	\vspace{10cm}
	{\Large Sosa Chilczuk, Josué\par}
	\vfill
% Bottom of the page
	{\large 15/10/2019\par}
\end{titlepage}
\thispagestyle{empty} % Ignore first page
% \newpage

\pagenumbering{arabic} % Start numbering after first page
% \tableofcontents

% \newpage

% Identificar, describir y explicar la elección de las estructuras utilizadas.
% Separar el problema en subproblemas y explicar como se comunican entre ellos (Gráfico)
% Pasar cada subproblema a pseudocódigo
                 
\textbf{Problema: }Permitir a usuarios configurar categorías y subcategorías de libros. El usuario debe poder crear categorías, mover categorías dentro de otras categorías (dos niveles máximo), sacar la subcategoría de manera que tenga un nivel1 y eliminar categorías y subcategorías. Debe permitir imprimir la estructura de categorías y subcategorías.

\section{Estructuras utilizadas}
\begin{itemize}
\item while: Para mantener el menú mientras el usuario no salga del mismo.
\item Listas enlazadas: Almacena la estructura requerida (en caso de utilizar un lenguaje que las soporte).
\item switch: Utilizada para llamar a la función requerida según la entrada del usuario.
\end{itemize}

\section{Sub-problemas}

\begin{enumerate}
\item Crear una estructura menú: Debe incorporar todas las opciones posibles y llamarlas cuando el usuario lo indique, debiera ser un loop infinito al menos que el usario decida salir del programa.
\item Función crear categoría: Se deberá poder insertar el nombre de la nueva categoría.
\item Mover categoría: Deberá imprimir todas las categorías y luego el usuario debe seleccionar la categoría a mover y dentro de cual realizarlo. No permitir mover dentro de una subsubcategoría (Nivel 2 máximo).
\item Sacar categoría: Deberá imprimir todas las categorías y luego de que el usuario seleccione una, el valor de su categoría pasará a ser 0.
\item Eliminar categoría: Deberá imprimir todas las categorías y luego de que el usuario seleccione una eliminarla. Si tiene subcategorías serán eliminados también.
\item Imprimir: Muestra todas las categorías y sub-categorías.
\item Salir: Si el usuario la selecciona terminará el programa.
\end{enumerate}

\subsection{Gráfico}

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[width=0.7\textwidth]{graph}
\end{figure}


\newpage
\section{Pseudocódigo}

\begin{itemize}
\item Crear una estructura con los datos de categoría: Nombre, categoría padre (puede ser id o puntero), nivel de categoría (0, 1 [subcategoría], 2 [subsubcategoría]), id o cualquier otro dato necesario. Se aconseja utilizar listas enlazadas.
\item Mostrar el menú de opciones (puede ser un while infinito): Crear, mover, sacar, eliminar, imprimir y salir. Se espera recibir una entrada del usuario y dependiendo de esta llamar a la función pertinente.
\item La función crear categoría pedirá un nombre de categoría al usuario, le asignará un nivel de categoría 0 y de ser utilizado un id (puede tomarse de una variable global que vaya incrementando). Si se utilizan listas enlazadas se deberá crear un nodo nuevo.
\item La función mover categoría debe llamar a la función imprimir, esperar que el usuario seleccione la categoría a mover (Puede hacerce mostrando el id y luego recorrer la lista buscándolo) y luego dentro de cuál moverla. Verificar si la categoría a mover seleccionada no es del tipo 2. Luego cambiar a la nueva subcategoría y guardar el nuevo padre (ya sea con puntero o con id).
\item La función sacar categoría debe llamar a la función imprimir, esperar que el usuario seleccione la categoría a sacar y luego modificar su subcategoría a 0 y su padre a Null.
\item La función eliminar categoría debe llamar a la función imprimir, esperar que el usuario seleccione la categoría a eliminar y removerla de la lista. Si se utilizan listas enlazadas recordar de guardar el puntero siguiente para no perder el resto de la lista.
\item La función imprimir deberá mostrar todas las categorías, se puede iniciar con la primera categoría y buscar sus subcategorías y por cada una de ellas encontrar sus subsubcategorías y mostrarlas. Recorriendo la lista varias veces, como guía para solo una subcategoría:
  \begin{enumerate}
  \item for (i=InicioLista; i=FinalLista; i++)\{
  \item if (categoría==0)\{
  \item print Id ``-'' Nombre
  \item for (j=InicioLista; j=FinalLista; i++)\{
  \item if (i.id==j.idPadre AND categoria==1)\{
  \item print ``-- Id - Nombre''  \} \} \} \}
  \end{enumerate}
\item Finalmente la función salir que sale del programa (exit(0)).
\end{itemize}




\end{document}